\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}

%\input{fehlerrechnung.tex}
Alle Messwerte werden im folgenden für ein Zeitintervall von einer Sekunde angegeben, sodass diese direkt die Aktivität der Probe darstellen.

Die gemessene Untergrundrate ergibt sich zu
\begin{equation*}
    (0.582 \pm 0.241) \,\unit{\becquerel} \; .
\end{equation*}
Dabei wird die Standardabweichung über 
\begin{equation}
    \sigma = \sqrt{N}
    \label{eqn:standardabweichung}
\end{equation}
berechnet. Auch bei allen weiteren Messungen ergibt sich die Fehlerabweichung über \autoref{eqn:standardabweichung}
Die Hintergrundrate muss von allen weiteren Messungen abgezogen werden.

Zur Abschätzung der Zerfallsart wird zur Grundlage genommen, dass sämtliche $\alpha$-Strahlung bereist eine dünne Schutzkappe blockiert werden und die Abschrimung von $\beta$-Strahlen durch
die Aluminiumplatte erfolgt, sodass nach Einfügen der Platte einzig die $\gamma$-Strahlung detektiert werden kann.

\subsection{Natürliche radioaktive Stoffe}
\label{sec:stoffe}
In der ersten Messung wird die Aktivität von Paranüssen, dessen Masse $m = 17.45 \, \unit{\gram}$ beträgt, bestimmt. Dazu wurde fünfmal für das Zeitintervall 
von einer Minute gemessen. Wenn alle Messwerte aufaddiert und dann für das Intervall von einer Sekunde angegeben werden, ergibt sich 
\begin{equation*}
    (0.7467 \pm 0.8641) \, \unit{\becquerel} \; .
\end{equation*}
Von diesem  Wert muss nun noch die Hintergrundstrahlung abgezogen werden, sodass sich die Aktivität von Paranüssen zu 
\begin{equation*}
    A_{\symup{Paranuss}} = (0.17 \pm 0.41) \, \unit{\becquerel} 
\end{equation*}
ergibt. Desweiteren kann die spezifische Aktivität über
\begin{equation}
    a = \frac{A}{m}
    \label{eqn:spezAkt}
\end{equation}
berechnet werden. Bei Paranüssen ergibt sich diese mit der oben angegebenen Masse zu 
\begin{equation*}
    a_{{\symup{Paranuss}}} = (9.44 \pm 3.07) \, \unit{\becquerel \per \kilo\gram} \; .
\end{equation*}

Um die Art der Strahlung zu bestimmen wurde zuerst mit der Schutzkappe abgeschirmt. Es werden noch 33 Zerfälle pro Minute gezählt. Das heißt es werden
$26.34 \, \%$ der Strahlung abgeschirmt. Dies ist der Anteil der Alphastrahlung. Bei der Abschirmung mit der Aluminiumplatte werden noch 29 
Zerfälle pro Minute detektiert. Daraus lässt sich schließen, dass der Anteil der Betastrahlung bei $8.93 \,\%$ liegt.

Bei der zweiten Messung wird die Aktivität von Blaukorn, mit einer Masse $24.42\,\unit{\gram}$, einmal für ein Zeitintervall von zehn Minuten gemessen.
Diese Messung wird nun für den Zeitraum von einer Sekunde angegeben
\begin{equation*}
    (3.31 \pm 1.82) \,\unit{\becquerel} \; .
\end{equation*}
Auch hier wird wieder die Hintergrundrate abgezogen. Die Aktivität ergibt sich zu 
\begin{equation*}
    A_{\symup{Blaukorn}} = (2.73 \pm 1.65) \, \unit{\becquerel} \; .
\end{equation*}
Des Weiteren wird die spezifische Aktivität mittels \autoref{eqn:spezAkt} zu 
\begin{equation*}
    a_{\symup{Blaukorn}} = (111.71 \pm 10.57) \,\unit{\becquerel \per \kilo\gram}
\end{equation*} 
bestimmt. 

Bei der Abschirmung mit Hilfe der Schutzkappe werden noch 45 Zerfälle pro Minute detektiert, sodass sich ein Anteil der Alphastrahlung von $77.34 \,\%$ 
ergibt. Bei Abschirmung mit der Aluminiumplatte werden noch 34 Zerfälle pro Minute gezählt. Damit ergibt sich der Anteil der Betastrahlung zu 
$6.06 \,\%$ ergibt.

\subsection{Radioaktivität in der Raumluft}
\label{sec:Radioaktivität in der Raumluft}

Die mit dem Geiger-Müller-Zählrohr sind in der \autoref{tab:loon} dargestellt.

\begin{table}
    \centering 
    \caption{Gemessene Zerfälle pro Minute des ungefüllten Ballons.}
    \begin{tabular}{c c c}
        \toprule
        Messung & Anzahl $N$ der Zerfälle pro Minute\\
        \midrule
        1 & 31 \\
        2 & 35 \\
        3 & 39 \\
        4 & 41 \\
        5 & 24 \\
    \end{tabular}
    \label{tab:loon}
\end{table}
Daraus ergibt sich ein MIttelwert mit einer aus der Standardabweichung resultierender Abweichung von
\begin{equation*}
    \bar{N}= 34\pm 5.83\, .
\end{equation*}
Hier ist zu erwähnen, dass von einer Anzahl gesprochen wird und somit Dezimalstellen keinen Sinn ergeben. Jedoch wird hier diese angegeben und in weiteren 
Berechnungen verwendet, um den Rundungsfehler möglichst gering zu halten.
Für die Aktivität folgt so nach \autoref{eqn:Aktivität}
\begin{equation*}
    A= (0.57\pm 0.10)\, \text{Bq}\, .
\end{equation*}
Abzüglich der Hintergrundstrahlung ergibt sich so eine Aktivität von
\begin{equation*}
    A_{\text{luftleerer Ballon}}= (-0.02\pm 0.26)\, \text{Bq}\, .
\end{equation*}
Eine negative Aktivität ist physikalisch nicht möglich, aber es geht hervor, dass durch den Ballon ein Teil der Hintergrundstrahlung abgeschirmt wird.

Nachdem der aufgeblasene und ionisierte Ballon einige Zeit im strahlungsreicheren Keller verbracht hat, wurde binnen einer 5 minütigen Messung eine Anzahl
von 
\begin{equation*}
    N= 5986.00 \pm 77.37
\end{equation*} 
Daraus folgt eine Aktivität von
\begin{equation*}
    A= (19.95 \pm 0.26) \, \text{Bq}\, .
\end{equation*}
Für die bereinigte Aktivität folgt so 
\begin{equation*}
    A_{\text{aufgeblasener Ballon}}= (19.37\pm 0.35) \, \text{Bq}\, .
\end{equation*}
Nach der Installation der Schutzkappe, wurden in einem Intervall von einer Minute noch 162 Zerfälle detektiert und mit einer Aluminiumplatte 43.
Bei der Messung ohne Abschirmung hingegen konnten 1197 Zerfälle pro Minute detektiert werden.
Somit wurde nach der Installation der Abdeckung nur noch $13.53\%$ der ursprünglichen Zerfälle registriert.
Das Hinzufügen einer Aluminiumplatte verringerte diese Anteil weiter  auf $3.59\%$ des Ursprungswertes.
Es kann unter Betrachtung der Abnahme der Zerfälle gefolgert werden, dass $86.47\%$ der detektierten Strahlung $\alpha$-Strahlung war.
Analog kann festgehalten werden, dass $3.59\%$ der Starhlung auf $\gamma$-Strahlung zurückgeführt werden kann.